［反省］當初反修例運動，最成功就係冇大台，所有行動都冇人估到。

其實當初反修例運動，最初咁成功，就係冇大台。所有行動係依個人意志出發。

真係唔使唔認，唔少外地報章雜誌當年都講曬，當初好多素人都講建立大台運動就會散。
到今時今日回想返當日嘅評論，的確冇講錯。
因為冇大台，政府所作所為，要向一眾市民交代。有大台，就只會同大台講。

但係經過唔小事件之後，市民漸漸相信泛民主派，特別係11月區選之後，市民漸漸咁將個抗爭責任交咗畀佢哋自己選出黎嘅區代表/同立法會議員/甚至係某D政治人物等等

香港人用自己既信念，間接組織咗個大台出嚟，變相搞衰晒成個運動，素人行動被道德規範，有D野大台冇出聲，但自動唔敢做，驚大台失民意

世事就係咁，敵進我退，香港人大意失荊州

自此之後政府就再冇理你嗰班民眾，成個運動變質為民意代表同政府嘅溝通。

佢今日，依家只不過係將你哋授權嘅民意代表逐個擊破。你地好嬲好嬲又點？當你哋信賴咗大台之後，所有野都要聽大台講，行動都會變得被動。

其實香港咁多年經歷咗咁多嘢，總結就係只要一有大台，政府一有焦點打擊，成個運動就會好易散。素人上陣反而可以令運動更持久。

將來都係，泛民同政治領袖不應試圖用選舉等因素，搶奪抗爭者光環，做抗爭代表。
群眾係軟弱嘅，佢哋係會不自覺咁將責任交咗畀代表，那種信賴，就係抗爭的墳墓。

你點反省的

你點大的

你點知的

修身治國平天下 唔該搞掂健身,習武先

同意

每次抗爭運動一有大台，就開始走下坡

2021重新出發

無大台攪下事攪下D有廉恥既政府就得
對住連細路女都姦得殺得既狗正苦,無組織無統一號令一定收皮

低能

而家政府拎疫情壓你﹐關咩有無大台事

你點做黑警的？

on9有冇大台都拉架啦
你估你而家係香港仲有人敢出去遊行？

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

依家係所謂既有組織
同統一號令果個都係鳩做冷氣軍師

你信唔信李卓人會帶你去抗爭？
信唔信林卓廷尹兆堅嗰啲人，可以帶領到大家去組織行動
信唔信鄺俊宇楊岳橋可以幫你講得贏嗰政府？

我唔係話佢地廢，我想講香港市民當初唔應該將個波交畀佢哋之後，只聽佢地號令就算數

大家一齊諗下囉

你點諗的

攬炒個位人兄
仲有一眾時事台軍師
螢幕前指點江山

有道理

其實反而覺得冇大台係雙刅劍，
去到活動後期動員力所剩無幾，
某程度上都突顯左冇大台的弱點。
就係大家冇咩紀律同組織，只依靠自己去吸收/處理大量的抗爭資訊，最後大家一懶惰同麻木就唔會再出去抗爭。

我地開始睇到原因。
就係香港市民不自覺咁信賴咗個大台
但大台做到既野會比道德規範，
比素人做既野更少。

所以警察打死都唔認721同元朗暴徒勾結。
但願各有各做，互不沾光環。

盡早移民啦，無得救了

一日有選舉，一日都有大台。

啱

其實個問題
係關個大台有幾民主事
有幾多人參與到, 你爭取普選都係爭取緊成立緊一個管治香港既大台
咁係咪又要反對呢?

其實每次選舉就等於建立咗個大台出嚟
然後政府一打撚爆個大台就玩完

依家cctoy做番大台
滿意未

投票係人民心理投射
問題係今次個大台背唔起個抗爭責任。
變相就搞散左個抗爭。

如果係咁嘅話，還不比冇大台好

運動直到

11月初 中大保衛戰
11月中 理大圍城戰

都仲有抗爭意志

一到11月尾 區議會選舉 就「掉了節奏」

永續599g+黨安法
關泛民鳩事

就係因為無任何有公信力/所有黃絲都信服既人,所以注定輸硬
即使有咁既人,土共都好輕易可以拉柒左佢/令佢變浮屍
所以唯有靠已經離開左香港個堆人啦...希望有幾個會發展到人人都信服,而又唔係左膠得個鳩UP既人出現

但今次既大台係邊個?? 或者邊班人??

push

同意 唔好盲目崇拜某種抗爭模式

就好似三國志咁,
你估班將軍班士兵班人民係信帶頭打帶頭殺帶頭擋既劉備,定係冷氣軍師諸葛亮同龐統?
而家香港諸葛亮同龐統就好多,劉備就一個都無

好撚好笑？
講緊認真野仲日日喺到sir sir sir你點x的
玩幾次就夠啦 懶好笑咁

開頭因為街頭抗爭 冇大台唔洗被人拆台先話成功姐
而家咁既情況 冇大台仲邊有人為我地發聲

講真關泛民/所謂大台咩事後期係599g + 疫情 + 政府無恥地趕盡殺絕所有反對既人 先令今次抗爭 暫時好似完左咁 但大家心知肚明心入面既反抗心態一路都係到 係等緊另一個引爆點姐

素人廢到仆街

當初五大訴求搞到政府多次回應
大台講？？？

真心，呢個就係重點
但當然，光復自己為時未晚也

明明係區選後冷卻晒
冇599G都冷卻緊

易經都講
群龍無首,吉

但講真出黎爭取民主班人都唔係好識民主
睇下中大最後果日,
有3條蛋散走去黎做代表就攪散左中大

關大台咩事 係港共壓迫越嚟越大 前年上街都冇事 之後越收越緊 變到帶旗就拉 再加武肺先咁

好慘 鳩硬sir認真出post淨係得一堆你點X的

你點初的

鳩蛇好耐冇見

其實大家對我已經好咗㗎喇
呢D變左做網絡文化架啦

唔係冇大台好
係現有既大台未必功力

A

講得好

多謝，大家一齊反醒下
討論下

個三條撚樣明顯係狗搵人扮啦

有大台 - 容易比人打擊 , 然後被消滅
無大台 - 容易被分化, 無目標, 然後內部出現問題, 最後消失

各有好壞
個人認為需要大台先行到落去

無可否認 無大台喺呢場運動的確係好重要嘅一點 但係無大台其實持續到幾耐 人始終有惰性 去到某日 點都會想交個權力俾一堆自己信任嘅人做決定 如果唔係呢個世界就行個直接民主 唔係間接民主啦

同埋唔認為係因為區選攪散場運動 我認為係因為中大理大後意識到街頭戰線嘅盡頭同埋真係傷得太緊要 數字上係千幾人被捕 但背後卻係有更多人真係驚咗

點樣可以無大台，但又做到初選
請指教

最簡單既嘢偏偏最少人做

咁耐都無人擺呢張圖既

區選只係其一但唔可以賴哂落佢到 2020年既元旦遊行依然有好多人參加 只不過又係比班黑警中途腰斬左

如果你講既冷卻係街頭上既冷卻既話 咁黑警係後期既無差別9拉都係其中一個重要因素

仲有後尾外國開始制裁香港令到好多人覺得再出黎街頭抗爭做到既野已經愈黎愈少

加埋2020年1月開始既疫情 combo下你先覺得抗爭"完左" 但事實係香港人既反抗心態已經喚醒左

所以唔應該一黎就射個波落乜乜大台乜乜泛民乜乜區選到

死黑警鳩硬無親戚

唔怪大唔大台事
係香港人天真
如果個大台係烏克蘭咁武裝起義會變成點？
大台有好處有壞處
日後香港既革命（如有）, 大台係必須

有大台 整合資訊 分配工作 搞活動唔好咩？
大台個主要功能係 組織 唔係談判
揾黃店又幾個app 幾個網
優惠又係區內自己搞
認證又分幾款咁

訓左一年幾 想問而家個大台喺邊

其實依個問題係解決唔到
依賴係人既天性，當值得信任既人出現，人自然會將希望寄託俾佢
就算有d人完全無諗過做大台，但因為有唔少人將希望寄託俾佢，令到佢既一言一行都變得重要
遠既例子有所羅門，近既有岳巴

我覺得無謂執著於無大台依個信念
而係應該明白就算一個大台無左，都唔洗絕望，覺得無左大台就世界末日咁

成日追擊樓主覺得好好笑

不論有冇大台，個運動都係注定失敗。

至少個大台唔應該係飯民 叫人炮車坐低個班

最成功係無大台，最後都係fail

一盤散沙

sir
你訓醒未
呢點2014己經知道左

政府同狗隊就係睇穿左冇大台成堆散兵游勇嘅弱點，用絕對優勢兵力嘅個別節點截斷再各個圍攻，呢個亦係街頭抗爭嘅死因

有班口硬嘅死唔肯認，但事實係再上街頭除左送死已經冇任何作為

無大台就唔會200萬人鳩行啦
只係表面上無大台
其實每一步都有人吹風

講就容易
真空太耐冇目的各有各做最後都會散
嗰刻自然就會想有返人take the lead
呢啲位就覺我平日唔鍾意泛民都好
但冇人揀下再加上有沈大師加持攪35＋，
好難怪任何人嗰下要支持返泛民

on9當有趣，你係咪以為自己好好笑

嗰陣係各有各做，不割，
唔係收割

因為大台建立咗好多人依賴咗某D領袖

其實真係唔關大台事
果陣時都講左 最傷係黎明行動

有無諗過其實係掉轉香港人自己用腦用足半年先交個波俾人已經好犀利㗎喇

大是大非咪玩膠啦

連登咪大台

反而打緊交時搭個臨時大台指揮仲好過

我忽然間諗起
唔好打會失民意嗰張相

無大台
有波台

放過佢啦 人地都解釋左

因為有每日行程表 , 所以行動都會比人估中哂, 成也連登敗也連登
唔識靜靜地勝

飯民出番黎果陣場運動已經cool down緊
因為體制外我地已經做盡曬
咪寄望體制內可以做番d野延續場運動

街頭抗爭唔係唔得
係要三五成群
去最近 最易走甩 最唔易被人追縱到既地方
殺一兩隻九 九仔 九女 燒幾個鋪 即走
同時一萬個點著土 咁先有用

成百萬人屈係金鐘/尖沙咀
又唔係真係敢殺敢燒
有撚用
人地4000隻狗攪掂你

唔係好同意
大台不嬲存在，當運動走下坡，群眾靜左抗爭少左，先突顯左大台

唔係理大咩

我記得有篇訪問係問勇武手足，佢話大家都以為係理大，但實際係黎明行動先最傷，因為冇人cover

黎明其實好有效
撇開理大一戰嚟講嘅話

而家得一條路姐，
不過現階段係冇可能